\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wasysym}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}

\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}
\title{Estádistca y Procesos Estocásticos \\ Tarea \#10}
\date{2016-04-26}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{enumerate}
    \item[5.31] Un fabricante de resistencias sabe por experiencia que el valor de resistencias que produce es normal con media de 100 ohm y estándar de 2 ohm.
    \begin{enumerate}
      \item[a)] ¿Qué porcentaje de resistencias tendrán un valor entre 98 y 102 ohm?
      \begin{equation*}
        z = \frac{x-\mu}{\sigma}
      \end{equation*}
      \begin{align*}
        \begin{tabular}{c c}
          $x_1 = 98$ & $x_2 = 102$ \\
          $\mu = 100$ & $\sigma = 2$ \\
          $z_1 = \frac{98-100}{2} = -1$ & $z_2 = \frac{102-100}{2} = 1$
        \end{tabular}
      \end{align*}
      \begin{align*}
        P(98 \leq x \leq 102) = P(-1 \leq z \leq 1) = P(z \leq 1) - P(z \leq -1) \\
        P(98 \leq x \leq 102) = 0.84134 - (1 - 0.84134) = 0.68268
      \end{align*}
      \item[b] ¿Qué porcentaje entre 95 y 105 ohm?
      \begin{align*}
        z_1 = \frac{95-100}{2} = -5/2 = -2.5 \\
        z_2 = \frac{105-100}{2} = 5/2 = 2.5
      \end{align*}
      \begin{align*}
        P(-2.5 \leq z \leq 2.5) = P(z \leq 2.5) - P(z \leq -2.5) \\
        P(-2.5 \leq z \leq 2.5) = 0.99379 - (1 - 0.99379) = 0.98758
      \end{align*}
    \end{enumerate}
    \item[5.33] Los tiempos de la primera avería de una unidad de cierta marca de impresoras de inyección de tinta es en promedio de 1,500 horas con una varianza de 40,000 horas. ¿Qué fracción de esas impresoras fallarán antes de las mil horas?
    \begin{align*}
      z = \frac{1000-1500}{200} = \frac{-500}{200} = -2.5
    \end{align*}
    \begin{align*}
      P(1000 < x) = P(z \leq -2.5) = 1-0.99379 = 0.00621
    \end{align*}
    \item[5.35] Las arandelas de metal maquinadas por una máquina automática tienen un diámetro distribuido normalmente, con una media de 0.373 pulgada y una desviación estándar de 0.002 pulgada. Las especificaciones exigen que los diámetros sean de 0.371 a 0.379 pulgada. Indicar el porcentaje de la producción que resulta defectuoso.
    \begin{align*}
      z_1 = \frac{0.371-0.373}{0.002} = -1 \\
      z_2 = \frac{0.379-0.373}{0.002} = 3
    \end{align*}
    \begin{align*}
      P(-1 \leq z \leq 3) = P(z \leq 3) - P(z \leq -1) \\
      P(-1 \leq z \leq 3) = 0.99865 - (1 - 0.84134) = 0.83999 \\
      P(z > -1) + P(z < 3) = 1 - (-1 \leq z \leq 3) \\
      P(z > -1) + P(z < 3) = 1 - 0.83999 = 0.16001
    \end{align*}
    \item[5.37] El tiempo de servicio de cierta marca de llantas de automóviles sigue una distribución normal con una media y una desviación estándar de 32 mil y mil kilómetros, respectivamente. Indicar el porcentaje de llantas vendidas que se requiere reemplazar si esta marca de llantas es garantizada por 30 mil kilómetros.
    \begin{align*}
      z_1 = \frac{30-32}{1} = -2
    \end{align*}
    \begin{align*}
      P(z \leq -2) = 1- 0.97725 = 0.02275
    \end{align*}
    \item[5.39] En un proceso fotográfico, el tiempo de revelado de las copias es una variable aleatoria cuya distribución normal tiene una media de 16.28 segundos y una desviación estándar de 0.12 segundos. Calcúlese la probabilidad de que tarde
    \begin{enumerate}
      \item[a)] entre 16.00 y 16.50 segundos al revelado de una de las copias
      \begin{align*}
        z_1 = \frac{16-16.28}{0.12} = -2.33 \\
        z_2 = \frac{16.5-16.28}{0.12} = 1.83
      \end{align*}
      \begin{align*}
        P(-2.3 \leq z \leq 1.83) = P(z \leq 1.83) - P(z \leq -2.3) \\
        P(-2.3 \leq z \leq 1.83) = 0.96637 - (1 - 0.99010) = 0.95647
      \end{align*}
      \item[b)] al menos 16.20 segundos
      \begin{align*}
        z = \frac{16.2-16.28}{0.12} = -0.67
      \end{align*}
      \begin{align*}
        P(z > -0.67) = 1 - P(z \leq -0.67) = 1 - 74857 = 0.25143
      \end{align*}
      \item[c)] a lo más 16.35 segundos
      \begin{align*}
        z = \frac{16.35-16.28}{0.12} = 0.58
      \end{align*}
      \begin{align*}
        P(z \leq -0.58) = 0.71904
      \end{align*}
      \item[d)] ¿para que valor la probabilidad de que sobrepase el tiempo que se tarda en revelar una de las copias es de 0.95?
      \begin{align*}
        P(z > y) = 0.95 \\
        P(z \leq y) = 0.05 \\
        z = -1.64 \\
        z = \frac{x-\mu}{\sigma} \\
        x = z \sigma + \mu \\
        x = -1.64*0.12 + 16.28 \\
        x = 16.0832
      \end{align*}
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{document}
